示威者包圍水貨客掟物品落橋 男子拍攝被「私了」

【18:00】有一男子疑拍攝黑衣人大頭照被「私了」。防暴警施放胡椒噴霧驅散現場人士。

【17:55】防暴警再次到上水廣場，多次向四周施放胡椒噴劑，有人被警棍打傷。

【17:40】示威者轉而滋擾內地旅客和水貨客。一名男子把一隻疑屬於內地旅客的鞋掟上天橋頂；一名被指是水貨客的女子被搶去購物袋，化妝品和護膚品跌出；多名女士被示威者包圍，其後奔跑至港鐵上水站逃離，其中兩名女子不斷揮動手上毛巾和布，稱自己好驚、好辛苦；有女士手上一袋物品被掟落橋下。

【17:05】警方表示，有蒙面黑衣人下午4時許在上水廣場內進行騷擾行為，包括向商舖投擲鐵釘，擾亂公共秩序，因應違法行為，穿防暴裝的警務人員已進入該商場執法。記者則在商場發現一顆螺絲。

【17:00】防暴警在上水廣場內舉起藍旗，有警員一度手持胡椒噴劑威嚇。

【16:45】警方在上水廣場2樓中庭向聚集人士連噴多下胡椒噴劑，有記者「中椒」。有警員用警棍封門，其後又取回警棍。

【16:34】防暴警在上水廣場天橋舉起黃旗，表示已設立封鎖線，呼籲市民散去。另外在商場的防暴由3樓帶走3人，前後最少9人被制服。

【16:10】便衣警及防暴警在上水廣場4樓制服最少4人，有警員拿起胡椒噴霧指向記者及周邊人士，現場可聞到少許胡椒味，未知有否施放。

【15:46】約百多名示威者轉到新都廣場繼續抗議，有珠寶店落閘，但顧客繼續在店內選購。

反修例風波未止，有網民今(28日)發起北區「和你Shop」，約百名戴口罩的示威者響應。他們下午約3時開始於上水廣場各層游走，高呼「水貨狗，死全家」、「返大陸買國貨」等口號。多間商店隨即落閘，店內客人繼續購物，暫未受到太大影響。

示威者行經一間化妝品店時曾與店內顧客爭執，有人指罵店內人士不應拍照，又高呼「用華為唔好用iPhone」。

螺絲